Как быстро создать новый алгоритм?
@mathprocessing

Что такое алгоритм и от чего зависит его форма представления?

Часто можно видеть примерно такое суждение: "для ЭВМ выгодны одни стратегии решения задачи, для человека совершенно другие, и методы решения которые являются оптимальными|удобными для использования человеком далеко не всегда можно адаптировать для использования ЭВМ."

inspired by: Classical minimization methods (но текст с "потолка", просто чтобы более ясно определить проблему)
Это приводит к тому, что для машины доминируют стратегии, которые заточены под рутинную работу.
Но не совсем правильно думать, что это абсолютный факт. Можно доказать полную изоморфность того, что мы вычисляем на бумаге с тем, что вычисляет компьютер, но с одним отличием: Стоимость операций.

Мы можем присвоить каждому действию (например сложение двух `int64`) определенную стоимость и просто минимизировать суммарную стоимость всех операций, найдя путь наименьшей стоимость в графе (например с помощью алгоритма A*) и проведя такого рода манипуляции найти разбиение некоторого полезного нам действия на более мелкие, более стандартизированные. Суть в том, что это можно сделать и главный вывод:
Все стратегии важны и их нужно изучать и даже изучать то, как их правильно (и неправильно) можно изучать в принципе.
До кучи можно сюда кинуть: "Как расширять множество используемых эвристик если алгоритм поиска чего-либо уже использует некоторые эвристики, но хотелось бы расширить множество задач, которое он способен решать за меньшее количество шагов".

Как выше мы поняли, что если присвоить каждому действию определенную стоимость, то становится не важно кем или чем эти действия выполняются. Важна лишь "широта" использования фактов о модели среды, задаче.

Иными словами, содержание какого-либо метода зависит от множества лемм(разработчики F* используют понятие interface=множество лемм, используемых в доказательстве), которые он эксплуатирует. Из практики формализации разных алгоритмов я понял: чем множество лемм было шире в процессе создания метода, тем лучше, более близким к оптимальному получается метод (в самом методе может остаться лишь малая часть всех обнаруженных лемм. Но не стоит обманываться: даже если метод|алгоритм выглядит очень просто, работа при его создании может быть достаточно трудоёмкой). Поэтому можно так вот с натяжкой предположить, что алгоритм как некоторое "растение" необходимо взращивать в некоторой питательной среде (почве например :) ) и далее обсуждаем только ботанику...

Чтобы не терять время, можно максимально абстрагироваться(скорее наоборот рассмотреть пример и из него получить абстракцию) от каких либо натяжек и аналогий и просто сказать, что: "Все играли в стратегии (кто не играл срочно устанавливаем Dune: The Battle For Arrakis и играем, пока не станете гуру RTS) и прежде чем создать некоторого юнита или здание необходимо произвести исследования т.е. сделать upgrade":
Максимально кратко, типичная сутуация когда мы решаем типовую задачу:
1. Непосредственно используем интерфейс. (apply)
2. Расширяем множество возможностей (interface) если его не достаточно. (upgrade)

Вот например заказчик скажет: "Ты можешь гарантировать что данную задачу ты решишь? Назови срок если решить можно."
А мы соотвественно подумаем: "Пусть задача сложная, но срок действительно хочется знать более точно и вообще задать вопрос:
  Что может пойти не так если ты честно уделяешь поиску решения задачи определенное фиксированное время?"

Помимо этого: можно смотреть на алгоритмы лишь как на стратегии действий pi(state) и вычислять|изучать главным образом функции оценки стоимости до цели (как в методе Q-learning).

Для примера рассмотрим Метод Квайна - Мак-Класки.
Рассмотрим его реализацию в библиотеке символьных вычислений sympy

TODO